Astus kohto ette Tina Teller 28.ast wanna, ja kaebab et Rabbiwerre mõisa karjane Mart Wikman 52 ast wanna tedda lehma lautas kolm korda lönud, üks kord õlla peale, ja kaks korda pähhä, Tina Teller olla tedda kord sõimand.
Kohto otsus olli. Mart Wikman maksab 1. rubla Rabbiwerre walla waeste heaks.
